<archiefmat>
  <rf_country>
    <country>GB</country>
  </rf_country>
  <rf_archive>TNA</rf_archive>
  <ref_code>CO</ref_code>
  <code_subfonds>111</code_subfonds>
  <series>1-19</series>
  <itemno/>
  <titel>Correspondence from Berbice, Demerara, and Essequibo</titel>
  <titel_eng>Correspondence from Berbice, Demerara, and Essequibo</titel_eng>
  <begindatum>
    <year>1781</year>
    <month/>
    <day/>
  </begindatum>
  <einddatum>
    <year>1814</year>
    <month/>
    <day/>
  </einddatum>
  <period_description/>
  <extent>19 volumes</extent>
  <overhead_title>
    <relation>/data/data_Atlantische_wereld/Archieven/The_National_Archives_London/Colonial_Office/CO_CORRESPONDENCE_WITH_THE_COLONIES/CO_111</relation>
  </overhead_title>
  <finding_aid/>
  <creator/>
  <scope>&lt;p&gt;Official incoming&amp;#160; correspondence from high ranking civil and military officials (British and Dutch) in Berbice (only until 1799), Demerara and Essquibo, with attachments (copies of official administrative and judicial documents, population returns, copies of petitions, memorials, letters by private individuals etc.). Subjects touch on various aspects of the state of the colonies and its populations and the maintenance of and problems/conflicts within the multicultural societies.&lt;/p&gt;</scope>
  <undelying_levels_titels/>
  <related_units/>
  <link_law/>
  <keyword_geography>
    <geo>berbice</geo>
    <geo>demarara</geo>
    <geo>essequibo</geo>
  </keyword_geography>
  <keyword_subject>
    <subject>civilandpoliticaladministration</subject>
    <subject>courtsofjustice</subject>
    <subject>population_registers</subject>
  </keyword_subject>
  <keyword_person/>
  <notes>&lt;p&gt;Years: 1781, 1795-1802; 1803-1814.&lt;/p&gt;</notes>
  <made_by>HJ</made_by>
  <Aantekeningen>&lt;p&gt;Zie foto's nrs. 1, 2, 3, 4, 5, 9 en 11&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#160;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*Nog nazoeken wat er aan complementair materiaal in Guyana is.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#160;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*Nog op te nemen als &amp;#233;&amp;#233;n link in veld 'Other related units of description': diverse correspondentie (groot aantal individuele losse stukken) uit Demerary, Essequebo en Berbice ontvangen door de Raad van Koloni&amp;#235;n (nrs. 168-174P)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#160;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*In hoeverre bij 'other related units of description' losse inventarisnummers betreffende op zichzelf staande specifieke zaken opnemen? Bijv.: SvB nrs 369 'Petitions of Jan Daniel Knapp sent to the Governor and Councillors of Policy and Criminal Justice and other people, besides copies of records concerning charges from him and against him for adultery' en 395 'Deed [executed in front of the] secretary office [concerning the adjudication of Jean Joly to his son Jacob Joly] for his rightful share of his mother inheritance' en 397, 'Inventory of goods and slaves at the fortress of Nieuw Amsterdam, dated Dec. 1790 and Dec. 1791; besides a journal of goods received and issued at the fortress of Nieuw Amsterdam, 1791.' Zie in dit verband ook het enorme aantal individuele stukken in de collectie Verspreide WI Stukken.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#160;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*In hoeverre stukken opnemen in 'Other related units of description' die zijn overgezonden en niet in series obp (brieven + bijlagen) zitten maar naar soort bijlage (belastingoverzichten, sterktestaten garnizoen, plantageinventarissen, notari&amp;#235;le akten, kopie&amp;#235;n van notulen Hof van Politie enz.) in series zijn geordend? Voor de Societeit van Berbice zou dat bijna de helft van de inventaris betreffen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#160;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*Misschien moeten we voor de grote series obp (en andere grote series), waarop zo ongeveer alle trefwoorden die we nu hebben van toepassing zijn een beperkte selectie van 'overkoepelende trefwoorden' gebruiken.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#160;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#160;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*Wat te doen met overheidsstukken die in particuliere archieven zitten? Bijv. afschriften van de notulen van het Hof van Politie van Essequebo in het archief A.A, Brown, voormalig fiscaal in die kolonie, in het Zeeuws Archief. Opnemen in 'Other related units of description'?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#160;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In hoeverre context van de tijd vermelden in 'Scope and content', bijvoorbeeld in dit geval wilden de Engelsen graag weten wat er in de resp. kolonies werd aangetroffen, zoals bevolkingsstaten, overzichten plantages enz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#160;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoe gedetailleerd moet de betrefwoording worden gedaan bij de grote series obp die eigenlijk over zo ongeveer alles informatie kunnen bevatten? Beperken tot alleen hoofdonderwerpen: wel 'slaves'opnemen, maar niet bijvoorbeeld 'slaves, government'; wel 'religion, general' niet 'religion, protestant'.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#160;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nemen we alleen zaken op wat die we ook daadwerkelijk hebben aangetroffen in een steekproef (misschien maar in 1 enkel deel van een serie van 20), of ook zaken waarvan verwacht kan worden dat die er in kunnen zitten?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#160;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veld 'Other related units of description': Hoe ver gaan met verwijzingen/links. Voorstel alleen verwant materiaal dat chronologisch direct aansluit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#160;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voorstel: materiaal beperken tot uitsluitend obp/rapportages uit de koloni&amp;#235;n zelf + archieven die in de kol. zijn gevormd; alle andere records verder verwijderen (wel eerste bestaande database met huidige records bewaren) en met ingekorte database verder werken.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#160;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wanneer bepaalde inventarisnummers uitsluitend ordonnanties, plakkaten, instructies enz. bevatten, of nadere toegangen daarop in de vorm van registers, geven wij dat door aan Henk-Jan, die deze dan kan opnemen in het veld 'link archival database'.&lt;/p&gt;</Aantekeningen>
</archiefmat>