<archiefmat>
  <rf_country>
    <country>NL</country>
  </rf_country>
  <rf_archive>HaNA</rf_archive>
  <ref_code>1.05.11.09</ref_code>
  <code_subfonds/>
  <series/>
  <itemno>33</itemno>
  <titel>Kohier van de quota van plantages</titel>
  <titel_eng>Assessment register of the quota of plantations</titel_eng>
  <begindatum>
    <year>1829</year>
    <month/>
    <day/>
  </begindatum>
  <einddatum>
    <year>1832</year>
    <month/>
    <day/>
  </einddatum>
  <period_description/>
  <extent>1 volume</extent>
  <overhead_title>
    <relation>/data/data_Atlantische_wereld/Archieven/Nationaal_Archief/1_05_11_09_Suriname_na_1828_Gemeentebestuur/HaNA_1_05_11_09</relation>
  </overhead_title>
  <finding_aid/>
  <creator/>
  <scope/>
  <undelying_levels_titels/>
  <related_units/>
  <link_law/>
  <keyword_geography>
    <geo>suriname</geo>
  </keyword_geography>
  <keyword_subject>
    <subject>plantations</subject>
  </keyword_subject>
  <keyword_person>
    <person>
      <keyword/>
    </person>
  </keyword_person>
  <notes></notes>
  <made_by>MS</made_by>
  <Aantekeningen>&lt;p&gt;level: item&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#160;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In verband met de taak van de gemeente-ontvanger mag er hier op gewezen  worden dat door de regeringsreglementen die op 1 augustus 1828 in  werking waren getreden grote wijziging was gekomen in de financi&amp;#235;le  administratie en in het belastingstelsel van de kolonie Suriname. Art. 4  bepaalde dat onder de inkomsten van het gemeentebestuur begrepen waren  de volgende belastingen, betaalbaar bij de gemeente-ontvanger: de  accijns van dranken; de kerkgerechtigheden; de belastingen van de Gemene  Weide; het baak-, los- en steigergeld; de quota van suikerplantages en  houtgronden; de vrijdomsgerechtigheden en landtaksen. Toen het nieuwe  Regeringsreglement voor de Kolonie Suriname van 9 augustus 1832 op 1  januari 1833 in werking trad en daardoor het gemeentebestuur had  opgehouden te bestaan, had het ook meegebracht dat ingevolge art. 58 de  ontvangst van alle belastingen, zonder onderscheid, en de uitbetaling  van 's Lands penningen opgedragen werd aan de koloniale ontvanger en  betaalmeester. Een besluit van de gouverneur-generaal van 6 december  1832 bepaalde in art. 2 onder andere dat vanaf 1 januari 1833 in alle  betrokken wetten of resoluties voor gemeente-ontvanger moest gelezen  worden koloniale ontvanger en betaalmeester.&lt;/p&gt;</Aantekeningen>
</archiefmat>