<archiefmat>
  <rf_country>
    <country>NL</country>
  </rf_country>
  <rf_archive>HaNA</rf_archive>
  <ref_code>1.05.10.07</ref_code>
  <code_subfonds/>
  <series>339-340</series>
  <itemno/>
  <titel>Alfabetische naamwijzer op ?</titel>
  <titel_eng>Alphabetical list of names of ?</titel_eng>
  <begindatum>
    <year>1812</year>
    <month/>
    <day/>
  </begindatum>
  <einddatum>
    <year>1819</year>
    <month/>
    <day/>
  </einddatum>
  <period_description/>
  <extent>2 volumes</extent>
  <overhead_title>
    <relation>/data/data_Atlantische_wereld/Archieven/Nationaal_Archief/1_05_10_07_Suriname_tot_1828_Financiele_Administratie/HaNA_1_05_10_07</relation>
  </overhead_title>
  <finding_aid/>
  <creator/>
  <scope/>
  <undelying_levels_titels/>
  <related_units/>
  <link_law/>
  <keyword_geography>
    <geo>suriname</geo>
  </keyword_geography>
  <keyword_subject>
    <subject>taxes</subject>
    <subject>europeans</subject>
    <subject>free_blacks_and_coloureds</subject>
    <subject>slaves</subject>
  </keyword_subject>
  <keyword_person>
    <person>
      <keyword/>
    </person>
  </keyword_person>
  <notes>&lt;p&gt;No. 339: white persons; no. 340: free non-white persons.&lt;/p&gt;</notes>
  <made_by>MS</made_by>
  <Aantekeningen>&lt;p&gt;level: file&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;nr. 339: op kaft: alphabet blanken 1812 a 1817 en 1818 a 1819. op een bladz.: twee kolommen met getallen door elkaar (niet op elkaar volgend)&amp;#160; - namen, waarachter vaak staat vermeld: directr of directeur of afgeschreven of boedel afgeschreven of overleden of uitlandig. Voorbeeld: Malmberg, slaven van de minderj. F.C.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;nr.340: op kaft: alphabet vrijlieden 1812 a 1817 en 1818 a 1819. Zelfde opzet met achter de naam meestal niets en af en toe afgeschreven, directeur, directr.,boedel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Het is dus onduidelijk waarop (voor welk doel) deze naamregisters gemaakt zijn; sommige aantekeningen achter namen zijn later aangebracht; geen data in de registers zelf.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#160;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nr. 339 = Blanken; nr. 340 = Vrije lieden. Bij besluit van de   gouverneur-generaal van 25 april 1816 werd het kantoor van de ontvanger   van de hoofdgelden met ingang van 1 mei overgebracht bij het kantoor  van  de ontvanger van de kassa tegen de weglopers. Een besluit van de   gouverneur-generaal van 18 augustus 1823 (Gouvernementsblad van Suriname   1828, nr. 5) bepaalde, dat, aangezien de kas tegen de weglopers als   afzonderlijk fonds had opgehouden te bestaan, de opbrengst daarvan met   de ordinaire hoofdgelden in &amp;#233;&amp;#233;n belasting zou worden begrepen.&lt;/p&gt;</Aantekeningen>
</archiefmat>