<archiefmat>
  <rf_country>
    <country>NL</country>
  </rf_country>
  <rf_archive>HaNA</rf_archive>
  <ref_code>1.05.10.07</ref_code>
  <code_subfonds/>
  <series>279-284</series>
  <itemno/>
  <titel>Kohieren van opgaven</titel>
  <titel_eng>Assessment registers</titel_eng>
  <begindatum>
    <year>1824</year>
    <month/>
    <day/>
  </begindatum>
  <einddatum>
    <year>1828</year>
    <month/>
    <day/>
  </einddatum>
  <period_description/>
  <extent>6 volumes</extent>
  <overhead_title>
    <relation>/data/data_Atlantische_wereld/Archieven/Nationaal_Archief/1_05_10_07_Suriname_tot_1828_Financiele_Administratie/HaNA_1_05_10_07</relation>
  </overhead_title>
  <finding_aid/>
  <creator/>
  <scope/>
  <undelying_levels_titels/>
  <related_units/>
  <link_law/>
  <keyword_geography>
    <geo>suriname</geo>
  </keyword_geography>
  <keyword_subject>
    <subject>taxes</subject>
    <subject>plantations</subject>
  </keyword_subject>
  <keyword_person>
    <person>
      <keyword/>
    </person>
  </keyword_person>
  <notes>&lt;p&gt;Nos. 279, 280, 281 and 283: private persons; nos. 282 and 284: plantations.&lt;/p&gt;</notes>
  <made_by>MS</made_by>
  <Aantekeningen>&lt;p&gt;level: series.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nr. 279 = 1824. Particulieren; nr. 280 = 1825. Particulieren; nr. 281 =  1827. Particulieren; nr. 282 = 1827. Plantages; nr. 283 = 1828.  Particulieren; nr. 284 = 1828. Plantages. Bij besluit van de  gouverneur-generaal van 25 april 1816 werd het kantoor van de ontvanger  van de hoofdgelden met ingang van 1 mei overgebracht bij het kantoor van  de ontvanger van de kassa tegen de weglopers. Een besluit van de  gouverneur-generaal van 18 augustus 1823 (Gouvernementsblad van Suriname  1828, nr. 5) bepaalde, dat, aangezien de kas tegen de weglopers als  afzonderlijk fonds had opgehouden te bestaan, de opbrengst daarvan met  de ordinaire hoofdgelden in &amp;#233;&amp;#233;n belasting zou worden begrepen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#160;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nr. 279: zie nr. 281. datum van voldoening nog gesplitst in eerste en tweede termijn. Op kaft: register der opgaven van partikulieren over 1824. Bijgewerkt tot 8 april 1826.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nr. 281: alf. register op persoonsnaam in kolommen ingericht: nummer van opgaven - namen der belastingschuldigen - blanken - vrijlieden - slaven - montant der hoofdgelden - datum van voldoening - afgeschreven uit hoofde van onvermogen der belastingschuldigen. Kaft: register der opgaven van particulieren over 1827.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nr. 282: alf. register op plantagenaam in kolommen ingericht: nummer opgaven - namen der plantagien - aandeel waarvoor de opgave is gedaan (bijv. geheel, eenzesde, eenderde) - getal der slaven - montant der hoofdgelden - datum van voldoening. Jaar 1827 is alleen op de kaft te vinden. Data lopen door elkaar vanwege ordening op naam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nr. 283: zie nr. 281. Jaartal 1828 staat op de kaft. In de laatste kolom kan ook staan wanneer iemand is gearriveerd.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nr. 284: zie nr. 282. Jaartal 1828 staat op de kaft; wel binnenin bij datum van voldoening 31 december 1828 gezien. Voorbeeld 36 - Domburg - geheel - 156 - 780 - 25 july.&lt;/p&gt;</Aantekeningen>
</archiefmat>