<archiefmat>
  <rf_country>
    <country>NL</country>
  </rf_country>
  <rf_archive>SAA</rf_archive>
  <ref_code>379</ref_code>
  <code_subfonds/>
  <series>157-162</series>
  <itemno/>
  <titel>Acta van de gedeputeerden voor de buitenlandse kerken</titel>
  <titel_eng>Proceedings of the deputies for the churches abroad</titel_eng>
  <begindatum>
    <year>1636</year>
    <month/>
    <day/>
  </begindatum>
  <einddatum>
    <year>1804</year>
    <month/>
    <day/>
  </einddatum>
  <period_description/>
  <extent>6 volumes</extent>
  <overhead_title>
    <relation>/data/data_Atlantische_wereld/Archieven/Stadsarchief_Amsterdam/00379_Classis_Nederlands_Hervormde_Kerk_Amsterdam/379_Classis_Nederlands_Hervormde_Kerk_Amsterdam</relation>
  </overhead_title>
  <finding_aid/>
  <creator/>
  <scope>&lt;p&gt;Acta vergaderingen bevatten ook samenvattingen van ontvangen brieven uit de koloni&amp;#235;n(Oost en West door elkaar en ook uit de Kaap, Archangel, New York en Kingston(?)), soms integrale tekst, soms alleen vermelding ontvangst met datum, afzender en van waar. notulen met marginalia: aanstellingen, ontslag, correspondentie.&amp;#160; Examinatie van predikanten en ziekentroosters die worden uitgezonden. Conflict tussen gouverneur en de kerkeraad op Cura&amp;#231;ao over aanstelling diakon. Tot gereformeerde geloof bekeerde joden in Paramaribo. Educatie mulatte kinderen die ingevolge testamentaire despositie in de gereformeerde religie moeten worden opgevoed. Onwettig dopen mulatte kind in Suriname. Conflicten tussn predikanten; Engelstalige Presbyteriaanse ds. naar Saba omdat daar geen Nederlands verstaan wordt.&lt;/p&gt;</scope>
  <undelying_levels_titels/>
  <related_units/>
  <link_law/>
  <keyword_geography>
    <geo>west_indies_netherlands</geo>
  </keyword_geography>
  <keyword_subject>
    <subject>dutch_reformed_church</subject>
  </keyword_subject>
  <keyword_person>
    <person>
      <keyword/>
    </person>
  </keyword_person>
  <notes></notes>
  <made_by>HJ</made_by>
  <Aantekeningen>&lt;p&gt;level: series&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;nr. 157 op 14/4/2009 uitgeleend&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;nr. 158 op 14/4/2009 niet raadleegbaar&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;in nr. 160 vanaf pag. 44 alle extracten uit brieven genummerd; correspondentie gescheiden van examinatie ziekentroosters en predikanten enz. (1746)&lt;/p&gt;</Aantekeningen>
</archiefmat>